# Ausdrücke für Typumwandlung

* [BOOLEAN](#boolean)
* [INTEGER](#integer)
* [FLOAT](#float)


#### BOOLEAN

```
BOOLEAN <ausdruck>
```

Wandelt `<ausdruck>` in ein `TRUE` oder `FALSE`. Ein Zahlenwert von "0" wird in ein `FALSE`, jeder andere Zahlwert in ein `TRUE` umgewandelt. 


{% codetabs name="Beispiel", type="puppet" -%}
ACTION eineAction
# Ergebnis FALSE
  SET expr "BOOLEAN 0"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
# Ergebnis TRUE
  SET expr "BOOLEAN 1"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "BOOLEAN 2"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "BOOLEAN 3"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "BOOLEAN ( 27 / 6 )"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
END
{%- endcodetabs %}



#### INTEGER

```
INTEGER <ausdruck>
```

Wandelt `<ausdruck>` in eine Integer-Zahl um. 


{% codetabs name="Beispiel", type="puppet" -%}
ACTION eineAction
# Ergebnis 4
  SET expr "27 / 6"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "INTEGER 27 / 6"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "INTEGER 27.0 / 6"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
END
{%- endcodetabs %}



#### FLOAT

```
FLOAT <ausdruck>
```

Wandelt `<ausdruck>` in eine Float-Zahl um.


{% codetabs name="Beispiel", type="puppet" -%}
ACTION eineAction
# Ergebnis 4.5
  SET expr "27.0 / 6"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "FLOAT 27 / 6"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "FLOAT 27.0 / 6"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
# Ergebnis -3.3333333333333335
  SET expr "-10.0 / 3"
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
# Ergebnisse in Floatdarstellung
  SET expr "1 / 1000000.0" # 1.0E-6
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
  SET expr "111 / 1000000.0" 1.11E-4
  >> /tell Kugelschreiber [expr] = [=[expr]]
END
{%- endcodetabs %}

{% hint style='tip' %}
Das mittlere Beispiel zeigt, dass die Beschränkung auf eine bestimmte Anzahl von Nachkommastellen wünschenwert wäre. Hierzu will sich SLC noch etwas einfallen lassen... ( Jahre her !! )
{% endhint %}
